九旬翁兩度遭撞終斃 無停車的哥稱以為輾垃圾

九旬翁兩度遭撞終斃 無停車的哥稱以為輾垃圾

一輛的士前年10月沿長沙灣興華街西行駛，右轉入通州街時撞及一名在行人輔助線過馬路的91歲姓馮老翁，姓吳司機立即停車，惟馮再遭尾隨的士輾過，該的士不顧而去。馮之後由救護車送院搶救，5日後不治。兩名的士司機吳紹賓及鄧永泉分別被控危險駕駛引致他人死亡罪，鄧再被控意外導致他人受傷後沒停車及報告兩罪，案件今(5日)於區域法院開審。

控方開案陳詞指，案發於2017年10月15日凌晨3時許，當時天氣惡劣，3號風球正生效和下雨，吳駕着其的士隨燈號由興華街轉入通州街，在近行人過路處將91歲馮強撞倒，吳下車報警。此時鄧亦駕着的士載着客人沿通州街直行，他輾過躺在馬路上的馮後，停低僅兩秒便駛離現場。馮被送院時意識清醒，但身上多處擦傷裂傷，肋骨盆骨骨折，後來傷勢惡化去世。死者全身創傷，亦有冠心病、肺炎及肺癌的癥狀。

吳被捕後表示，死者突然在距離他一個車位處衝出馬路，他有收掣但仍撞倒，但他承認轉彎時部分視線受橋墩所阻。鄧在警誡下表示，見到前面有的士停低打死火燈，意識到有意外發生，他注意着吳正打電話所以未有留意路面，他因為載着客人故保持均速前行，期間似是輾到物件，但他以為是垃圾所以未為意。

控方指兩被告未有專注謹慎留意路面情況，未有遵守時刻讓行人先行的規則，加上當時天氣欠佳天雨路滑，他們更應格外專注留神，並預留更長的停車距離。

死者的兒子馮國偉首先作供，指父親有輕微腦退化，每天早晚都出街散步，事發前一晚他未有返家後家人已報警，至凌晨接到車禍通知。辯方律師指死者入院後，其家人曾拒絕醫生替死者插喉建議，但馮子對此表示不知情。

九十歲，凌晨3點，打風落雨，每日堅持出去行

90歲 + 冠心病、肺炎及肺癌的癥狀。

我認為個天派dc9送佢一程

其實睇落都死得幾慘，撞完兩下仲有意識，又驚又痛

咩叫的哥

的士狗就的士狗啦
乜撚嘢的哥
的士狗唔係人

辯方律師指死者入院後，其家人曾拒絕醫生替死者插喉建議，但馮子對此表示不知情。

好似仲有d隱情

咁真係撞到垃圾嘛

3號風球正生效和下雨
咁都仲衝出馬路

真係碾過垃圾喎

$2人 -1

行人過路處喎

DC9有講錯咩

順手送佢一程，屋企唔駛照顧佢
賠償又可以再加舊錢一d

遵守時刻讓行人先行的規則

隻dc9 做錯左d 咩個天要咁對佢？

行人輔助線
吳駕着其的士隨燈號由興華街轉入通州街
輔助線, 車跟燈行, 行人係冇優先權

講得岩

睇翻果陣個 post 啲 comment 真係兩個世界